仲有冇人改唔到口叫ikea 做宜家傢俬

我知改咗名但係仲係改唔到口
就好似taste 又好international 又好我都淨係會叫佢做百佳

有咩所謂

家家家家家家加嘉

冇所謂，但係有時聽到啲細路講呢啲新嘅名就會感覺幾得意

記得細個嘅時候同屋企人去
不停問老豆去邊
佢答「依家去宜家」
細個唔撚知ikea
就不停問佢去邊
佢又重複「依家去宜家」
搞到我最後好似喊咗出嚟

老豆年輕嘅時候可能都係高登仔

老豆

仲記得細個老豆話去火車站搭車，仲諗住會見到啲會噴下煙嘅車
點知去到同地鐵差唔多
唯一唔同係多d 石仔喺地下

改唔到口
就好似港鐵咁樣
都會講返火車/地鐵

依家改咗叫咩

而家都係叫宜家喎

依家係宜家家具

地鐵

其實港鐵係公司名，同九巴，城巴一樣。

你話搭地鐵，性質同搭巴士一樣

你好少話我去搭城巴

讀Idea

家家架家家家架家架架家

但我仲係會叫佢做火車站

冇錯！都而家都係叫火車
而家聽到啲後生叫港鐵有啲唔習慣

仲叫緊火車同地鐵

叫開西鐵嘅

東鐵

有次搭的士話旺角東地鐵站
的士佬話：哦屌，火車站呀嘛

叫開 姨媽奶之

佢有冇話：東你老母

噉叫改名咩？
一個中文一個英文咋喎

你on9

姨媽而家去宜家傢俬買而家岩用既宜家傢俬

地咩鐵站
火車站講做港鐵站已經on9
仲要講成地鐵站

利申: 成日係跑馬地輕鐵站等火車

睇到個post先知改左名

有聲

好笑？

係宜家家居

係咪大部分人都係讀 姨-ki-呀
好似話美國佬讀 埃-ki-呀

係
不過我喺香港的話就鍾意宜家呢個名
第一譯得好正
第二得2個音讀起嚟方便
第三明明宜家係官方譯名，平時講開中文突然ikea真係心諗做乜鳩，高級啲？又唔見啲人講“喂去McDonald's囉，我想食Mc Niggers囉！”

係 搞到我都好亂
有時跟美國有時跟香港讀

美國佬

好嘈啊

一睇以為係勇者王

姨-ki-呀 係瑞典讀法 所以香港係讀緊正音
埃-Ki-呀就係直接英文拼音嘅讀法

諗起

宜家傢俬 會咁叫 佢改左名都唔太知

同埋ikea 你識讀 呢個唔係英文黎
好多牌子香港人讀撚錯 見字母就讀英文 仲話鍾意果個牌子

是撚但啦 傢私同傢具咪一鳩樣 你唔講我都唔知佢改過名